ipad vs surface

想請教下各位巴絲
我想用部機黎上堂抄下notes 同有時方便即刻可以開頁白紙寫step計數
以前見surface有onenote(?) 所以買左surface3 見有得錄音同步notes幾正咁
用用下發現左個問題 d電好似倒水咁 長抄notes計數唔係好掂
所以近排諗緊ipad會唔會好d。但係 好似得ipad pro係用到apple pencil? 其他ipad係咪都用到筆只係用唔到apple嗰支？
如果係咁其實我抄notes唔需要用到apple支筆既筆壓個d功能 ，咁其實我係咪可以唔買pro然後自己買其他牌子既筆？會唔會寫得好唔舒服？
有無巴打都係同樣情況可以比下意見~

Too long
希望大家唔好don't read

電方面ipad 秒殺suface
除非你仲有其他用途

Surface 係電腦
Ipad 用其他筆真係得啖笑

SP4 用家都覺得性能的確屌打iPad
但舊電真係唔得

買Pro用筆一定買Apple pencil
其他好少少既筆都唔係平好多

Surface係功課完整嘅電腦
iPad只係tablet
唔好俾蘋果嘅廣告扼到
以為iPad Pro可以取代電腦
雖然iPad Pro+Apple Pencil寫嘢係幾爽

利申：等緊surface pro 5

iPad Pro + Apple Pencil
一步到位

補多句
就算買iPad Pro都唔好依家買

長期開mon jot notes 用, iPad 唔會好幾多
如果你個部係surface 3, 唔係pro 3, 文書用電量應該同ipad 一樣有10個鐘
我用開surface3 同 iPad mini 4 (cellular), 覺得2部電差唔到幾多, 驚冇電不如拎埋火牛/尿袋出街
除非你行apps 為主咁就揀ipad, 做嘢行office surface 好好多

笑左,thx

Surface 唔買pro=on9

唔該曬咁多位答覆
其實係主要我宜家已經有一部surface3 唔買pro既原因係因為貴而自己又用唔著
我好少用電腦 多數文書

考慮緊要唔要入手ipad (電量問題)不過見咁多位都撐surface多d 我諗可能我部surface3都勉強夠做

仲想求教
咁如果ipad唔買pro呢？例如今最新嗰部咁。係咪用唔到apple支筆但用到其他牌子既筆？ 寫notes既話平平地係咪都係一個選擇？定係如果係咁都係用翻surface3算？

大家如果用緊surface既有無個問題係條usb叉電線唔識著燈
然後有時部腦又見唔到叉緊
總之叉電就係虧虧地
搞到我都唔敢連落尿袋用

兩部差太遠
你部surface有冇用緊啲咩重要apps？
要睇埋iPad有冇對嘅apps可以裝

買iPad Pro就最好用Apple Pencil
支援一定最好
唔Pro就買第三方果啲
不過好用嘅講緊都五六百蚊一支

買新iPad唔支援Apple pencil，但有其他筆用，不過買幾貴都明顯雞過Surface果支
iPad Pro清緊死貨，應該就出新，舊model會跌價

一步就到堆填區

如果唔用筆唔用kb就真係買普通iPad算

Ok 明白 thank you

好 唔該巴打

咁我都係暫時靜觀其變算

大佬, Surface 3 幾撚重同點揸住睇? RT. 平台唔繼續開發點用 Desktop Mode 呀. 你用手指落 Desktop 同教訓自己對手差無幾.

Surface 已經衰左 Tablet 果項家下係靠 Desktop 撐住. Surface 3 未有下一代係點解你就諗下啦. 如果係 10 吋樓上既 Tablet 我諗無邊個想用. Tablet 就係要用手揸.

Apple Pro 咁撚大我見 D 仆街都係放係到用. 咁辛苦老老實實返 Laptop 算.

surface 3係正常版windows喎

仲有surface3叫重

如果 iPad mini 對 surface 3, surface 係輕可能要重新定義.

幾時有人話過surface 輕？！
同埋上堂jot notes 會放部機係枱面

用緊iPad Pro + Apple Pencil 上堂抄notes完全冇問題

兩樣都係但番學surface就真係吊打
同埋真係要睇你用途
多用途就一定surface
少用途就iPad
Ipad除左上網寫notes就乜春都做唔到
（講緊實際用途）

利申：要用黎java se,c#,3dmax

原裝火牛？唔夠大力嘅火牛應該會唔著燈

而家surface/ surface pro / ipad pro都係上代野，唔抵屌。
本身有surface 3 又唔急用既可以等下一代先，最多買個尿袋頂住先

你用sp玩果d粒電頂唔頂到三粒鐘？

Surface 好用好多

同理火牛唔夠力, 較暗d 可以叉到
試過用2.1A 牛+50%brightness叉得到

我都等緊pro5
唔知幾時出

我部兩年sp3五個鐘打上 wor.....
你試下用Edge 唔好用 chrome
包你耐好多

MS 5月2會有發佈會
但盛傳同SP5冇關
同埋話就算有都唔好expect有大改

留名學野

Edge set as default browser, 無啦啦玩多兩個鐘, standby都走少d電

開3dmax有五粒鐘，再吹大d

想問一問，Surface行果個window真係可以裝到3DS max, Maya呢D software? 行唔行得郁架？

利申：對平板完全冇認識

surface pro 3代起全部都係行正常windows
即係同平時買開嘅電腦冇分別
個spec夠高就行到

我已經係熄曬所有野較最暗 熄mon 比佢叉
有時都要插幾次先有反應
有時就顯示已連接電源但唔係充電中
原裝牛黎
我以前試過用黎充唔係surface既野 唔知係咪咁搞虧左 ..

裝嚟試下先

牙石部Transformer 3 pro 買唔買得過?

據佢嘅講法
買唔過

無 Surface 4 係因為未攪掂 X86 on ARM

無用過sp pro 唔好鳩吹
surface pro 由第三代開始已經用到5-6 個鐘 (普通上網 寫notes)

大把Apple Fan 不願面對(可以打艦娘吊打Apple)